# SCOPE & CLOSURES

## Chapter 1

- [P4] 通常将`JavaScript`归类为“动态”或“解释执行”语言，但其实它是一门**编译语言**
- [P6] 引擎/编译器/作用域
- [P7] `LHS`/`RHS`
- [P12] `ReferemceError`同作用域判别失败相关，`TypeError`则代表作用域判别成功了，但是对结果的操作是非法或不合理的
- [P12] **作用域**是一套规则，用于确定在何处以及如何查找变量(标识符)

## Chapter 2

- [P16] 作用域查找从最内部开始，逐级向外(向上)进行，在找到第一个匹配的标识符时停止。在多层嵌套作用域中，定义同名标识符，将会有**遮蔽效应**
- [P21] **词法作用域**意味着作用域是由书写代码时函数声明的位置来决定的
- [P21] 编译的词法分析阶段基本能够知道全部标识符在哪里以及是如何声明的，从而能够预测在执行过程中如何对它们进行查找。(**编译时声明，执行时赋值**)